{
    "question": "Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi penawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- setiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi \npenawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- \nsetiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?<br><br>sebelum subsidi<br>Qd=Qs<br></span><span>-2p+20=</span><span><span>2p-8</span><br>20+8=2p+2p<br>28\u00a0 \u00a0 =4p<br>p=28/4<br>p=7<br><br><br>setelah subsidi<br>Qs&#039;=Qs-s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =</span>2p-(8-2)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =2p-6<br><br>Qd=Qs&#039;<br>-2p+20=2p-6<br>20+6=2p+2p<br>26=4p<br>p=26/4<br>p=6,5<br><br>subsidi yang diterima konsumen=p-p&#039;<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =7-6,5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,5<br>jadi subsidi yang diterima konsumen sebesar Rp50,00<br><br><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-suatu-perekonomian-dikatakan-stabil-414",
            "question": "Bagaimana suatu perekonomian dikatakan stabil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada beberapa pedoman yang digunakan untuk menyatakan suatu perekonomian dianggap staabil yaitu :<br><br>-<span>\u00a0Nilai mata uang Rupiah itu stabil (Kurs rupiah tidak anjlok secara signifikan)<br>- Neraca perdagangannya surplus,yg berarti ekspor &gt; impor<br>- Laju pertumbuhan ekonominya naik (pendapatan per kapita) <br>- Distribusi pendapatan masyarakat\u00a0merata<br>- Tidak terjadi inflasi ataupun deflasi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bank-adalah-badan-usaha-yang-menghimpun-dana-dari-masyarakat-dala-106",
            "question": "Bank adalah badan usaha yang    menghimpun dana dari masyarakat dalam bentuk simpanan. Dengan membiasakan diri\r\n menabung dibank, anda sekaligus melatih menanamkan sikap disiplin, kerja keras,\r\n dan hidup hemat dalam diri anda, setujukah anda dengan pernyataan diatas? jika setuju tolong tulis alasan kalian. terima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, saya setuju karena dengan menabung di bank kita akan mendapatkan banyak keuntungan bukan hanya sikap disiplin tapi juga sikap dalam memikirkan keadaan finansial keuangan. dan dengan cara menabung kita sama saja akan menghemat sehingga dapat menekan gejala konsumtif, dari menabung di bank pun juga dapat mencerminkan sikap disiplin terhadap hasil kerja keras.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setuju,\u00a0<br>karena bank sangat membantu\u00a0kita\u00a0\u00a0dalam \u00a0belajar hemat dan dapat mengajarkan kepada anak anak bagaimana caranya\u00a0 belajar berhemat dan menyimpan uang yang ia peroleh dari orang lain karena saat ini telah di buat tabungan khusus anak anak\u00a0dengan cara ini membuat ia tidak memboros boroskan uangnya dalam hal yang tidak bermanfaat .<br>\u00a0dan ini dapat menambah pola pikir anak untuk menyisihkan uang sedikit demi sedikit yang lama kelamaan akan menjadi banyak\u00a0 dan ini membantu orang tua dalam hal ekonomi atau finansial menjadi seimbang. dengan menabung di bank dapat juga mengajarkan dan melatih\u00a0rasa disiplin dengan menanamkan sifat rajin menabung akan berdampak positif kepda si pengguna . pengguna juga tidak akan takut apabila tidak membawa uang sepeser pun karena dia telah mempunyai tabungan di bank yang sangat bermanfaat .<br>\u00a0 dengan menamnamkan sifat menabung sejak dini dapat membuat seseorang menjadi mahir dalam mengelola keuangan dan tidak menutup kemungkinan bahwa oranng mendapatkan kemudahan di masa depan . sesuai dengan peribahasa \"hemat pangkal kaya\". untuk itu marilah sejak dini membiasakan hidup hemat sejak dini .<br><br><br>tandai terbaik pliss",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-resiko-yang-dihadapi-cukup-besar-maka-badan-usaha-yang-seba-693",
            "question": "Jika resiko yang dihadapi cukup besar, maka badan usaha yang sebaiknya dipilih adalah berbentuk PT. mengapa demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam bentuk perseroan pembagian kerja dan penanganan tidak ditangani oleh satu orang melainkan bersama.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-kartu-atm-dan-kartu-atm-debit-thanks-564",
            "question": "Apa perbedaan antara kartu ATM dan kartu ATM debit? thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ATM melalui tabungan sendiri sedangkan ATM debit melalui uang kredit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bank-indonesia-sebagai-regulator-dalam-sistem-pembayaran-134",
            "question": "Jelaskan Bank Indonesia sebagai regulator dalam sistem pembayaran? tolong bantuannya ya terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Salah satu penyebab krisis adalah karena adanya gagal bayar yang menyebabkan terjadinya krisis secara sistemik. Di sini bank indonesia bertanggung jawab memastikan tidak ada suatu proses yang terhenti atau terhambat karena adanya gagal bayar. Ambil contoh sebuah Bank A\u00a0melalukan transaksi valas dengan Bank B, karena keterbatasan kas maka bank B tidak dapat membayar ke bank A. Akibatnya bank A kekurangan cadangan kas (atau giro wajib minimum), dan hal ini berdampak pada nasabah bank A yang ingin mengambil uang kas. Bila hal ini tidak diinterupsi oleh bank indonesia maka symptom krisis sistemik akan terjadi.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pemerintah-perlu-turun-tangan-dalam-fenomena-ekonomi-bai-479",
            "question": "Mengapa pemerintah perlu turun tangan dalam fenomena ekonomi ,baik mikro dan makro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pemerintah bertanggungjawab untuk mengatur sendi-sendi kehidupan di masyarakat sehingga tercipta keseimbangan, keteraturan dan keadilan. Baik ekonomi mikro maupun ekonomi makro adalah termasuk ruang lingkup pemerintah. Hanya saja dalam ekonomi mikro tugas pemerintah adalah sebagai pengawas atau pembuat regulasi karena pelaksana utama dari ekonomi mikro adalah masyarakat. Pemerintah tidak boleh terlalu mengekang dalam ekonomi mikro.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya karena pemerintah termasuk pelaku ekonomi dan itu merupakan tugas dari pemerintah agar menangani persoalan ekonomi. khususnya pemerintah yang di bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-hias-bunga-adalah-472",
            "question": "Tanaman hias bunga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu tanaman bunga bungaan yang berbentuk unik dan khas yang digunakan sebagai dekorasi atau hiasan, baik di dalam maupun diluar ruangan untuk memperindah, mempercantik serta memiliki nilai lebih dari tanaman lainnya<span><br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tanaman hias adalah salah satu dari pengelompokan berdasarkan fungsi dari tanamanhortikultura<span>. Bagian yang dimanfaatkan orang tidak semata bunga, tetapi kesan keindahan yang dimunculkan oleh tanaman ini. Selain\u00a0</span>bunga<span>\u00a0(warna dan aroma),\u00a0</span>daun<span>,\u00a0</span>buah<span>,\u00a0</span>batang<span>, bahkan\u00a0</span>pepagan<span>\u00a0dapat menjadi komponen yang dimanfaatkan. Sebagai contoh, beberapa ranting tumbuhan yang mengeluarkan\u00a0</span>aroma<span>\u00a0segar dapat diletakkan di ruangan untuk mengharumkan ruangan dapat menjadikannya sebagai tanaman hias.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "definisikan-apa-kaitan-antra-jumlah-uang-beredar-dan-tingkat-harg-141",
            "question": "Definisikan apa kaitan antra jumlah uang beredar dan tingkat harga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika peredaran uang semakin sedikit, maka tingkat harga semakin mahal. jika peredaran semakin banyak maka tingkat harga semakun murah. maybe???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jumlah uang beredar juga akan mempengaruhi harga barang / jasa, apabila Jumlah uang yang beredar bertambah maka tanpa kita sadari harga akan turun dan jika uang yang beredar menurun , maka harga akan naik.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-pendapatan-dikemukakan-oleh-a-alfred-marshall-b-jm-ke-502",
            "question": "Teori pendapatan dikemukakan oleh ?     a. Alfred Marshall\r\nb. J.M. Keynes\r\nc. Irying Fisher\r\nd. D.H. Robertson\r\ne. David Ricardo",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teori pendapatan ditemukan oleh ....\u00a0b.<span>\u00a0J.M keynes</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Teori<span>\u00a0ini\u00a0</span>dikemukakan oleh<span>\u00a0J.M. Keynes.\u00a0</span>Teori<span>\u00a0ini sebagai penyempurnaan\u00a0</span>teori<span>\u00a0kuantitatif.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-reaksi-disproporsional-terbentuk-dan-apa-saja-contohn-169",
            "question": "Bagaimana reaksi disproporsional terbentuk ?\r\nDan apa saja contohnya ?\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nReaksi autoredoks atau disproporsionasi adalah reaksi redoks yang oksidator dan reduktornya merupakan zat yang sama.\nJadi, sebagian dari zat itu mengalami oksidasi dan sebagian lagi mengalami\nreduksi.</span>\n<span>\n\n \n \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n \n \n \n\n \nContoh :</span>\n<span>\n</span>\n\n\n\n<span>Sebagian dari gas\nklorin (Cl2) (biloks = 0) mengalami reduksi menjadi NaCl (biloks =\n-1) dan sebagian lagi mengalami oksidasi menjadi NaClO ( biloks = +1).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}